# determinant
2D шутер с видом сверху. Стилистика близка к Crimson Land. Возможен мультиплеер.  
Разработка ведется коллективно, форумом [ComputerCraft.RU](http://computercraft.ru).

## Скриншоты
![Игровое меню](https://i.imgur.com/HrQiqT4.png)

![Геймплей](http://computercraft.ru/uploads/monthly_2019_02/1458022967_Screenshotfrom2019-02-0101-17-04.thumb.png.b509d239a4c9c50d8e012e0c37d63696.png)

## Discord RPC
С недавнего времени игра использует технологию Discord RPC для того чтобы в вашем профиле Discord отображалось то что вы играете в determinant.
Эта библиотека идёт сразу с игрой, но по умолчанию она выключена.
Чтобы включить её, вам необходимо:
* Открыть папку с игрой
* Открыть файл const.lua
* Поменять значение *DISCORDRPC* с *false* на *true* (Чтобы выключить эту функцию, поменяйте *true* обратно на *false*)
* Готово!
(ВНИМАНИЕ! Данная функция крайне не стабильна! При любых проблемах сразу же выключайте Discord RPC!)


## Для разработчиков
### Принципы работы с ветками Git
При разработке придерживаемся принципов *Git Flow*.
То есть:
* *основная ветка* - **master**, в ней находится код последней рабочей версии,
* *ветка разработки* - **dev**, в ней идет текущая работа, новые фичи сливаются именно сюда,
* *ветки для отдельных фич* - **feature-xxx**, это ветки отходящте от **dev**, в которых
будут работать отдельные участники проекта над отдельными фичами.

По завершению фичи, код просматривается мейнтейнером проекта, потом ветка сливается в **dev**. Когда в **dev** накопится достаточное количество фич для выпуска новой версии - **dev** сливается в **master** и маркируется новым номером версии.

### Принципы нумерации версий игры
Номера версий - по *semver*. То есть имеют вид `<мажорная версия>.<минорная версия>.<патч-версия>`.  
*Мажорная версия* в начале будет нулевой, затем (после бета-тестирования) - первой.  
*Минорные версии* будут сменяться каждый раз как накопится достаточное количество новых фич.  
*Патч-версии* будут меняться еще быстрее - каждый раз когда будет выходить патч на какие-то баги, или будут вноситься мелкие поправки.

### Стиль кода
Коммиты называем на русском языке, с маленькой буквы. В коде придерживаемся общего стиля проекта -
табы в два пробела, понятные названия переменных, комментарии к местам со сложной логикой, избегаем магических констант
и так далее.

Соблюдаем культуру языка - не материмся в коммитах или комментариях, уважаем других участников проекта.

### Работа с issue (таски, задачи)
Список *задач* находится здесь: [список задач проекта](https://gitlab.com/cc-ru/determinant/issues).  
Каждая задача имеет приблизительный *уровень сложности (weight)* по десятибальной шкале.

Если какая-та задача вас зацепила и есть желание попробовать свои силы - пишите в комменты к задаче, кто-нибудь из мейнтейнеров поставит ее на вас и поможет создать ветку.

Либо, если вы не знакомы с Git - просто скачайте свежие исходники игры из ветки dev ([исходный код игры в ветке dev](https://gitlab.com/cc-ru/determinant/-/archive/dev/determinant-dev.zip)) и добавьте свой код. Затем запакуйте игру с изменениями в архив и скиньте любому из основных разработчиков игры (мейнтейнеру). Он подровняет код и зальет в Git.

## Смотрите также
[Тема с обсуждением игры на форуме](computercraft.ru/topic/2461-razrabotka-igry-determinant/)
